# ОРС ЖКХ - Интерфейс жителя

## Правила коммитов в git

Все коммиты должны относится к конкретной задачи из redmine: https://redmine.np-ors.ru,
и иметь номер задачи в комментарии к коммиту.

Формат текста для коммита

`[действие коммита] #номер-задачи Текст коммита`

Список действий коммита:

```
[+] что-то добавлено
[!] исправлен баг
[!!] хотфикс
[-] что-то удалено
[*] рефакторинг
```

Текст коммита должен отвечать на вопрос - что сделал этот коммит?
Ответ содержит в себе глагол в прошедшем времени и описание, например:

```
[!] #1000 Исправил логин пользователей с уникодными символами в пароле
[*] #1001 Обновил зависимости для работы с FTP
[!!] #1002 Восстановил отправку почты через gmail
```

## Разработка с докером

Убедитесь что выполнена команда `docker login docker.rssystems.ru`

```bash
# взять из гита
git clone git@git.rssystems.ru:ors/ors-person.git

cd ors-person

# скопировать рекомендуемые переменные окружения
cp .env.example .env

# выполнить настройку переменных окружения под себя
vim .env

# подготовить docker-compose.yml файл, используя заготовку
cp docker-compose.yml.example docker-compose.yml

# стартануть docker
docker compose up -d

# установить node модули
docker compose exec app npm ci

# запустить dev сервер
docker compose exec app npm run dev
```

## Важно

Перед комитом проверяйте, что все собирается без ошибок в production режиме
`docker compose exec app npm run build`

## Сборка апи

`docker compose exec app npm run build-api`
